足總宣佈前芬蘭主教練麥柏倫執教香港隊

【新任香港隊主教練 — 麥柏倫】

麥柏倫先生（Mixu Paatelainen）被委任為香港足球代表隊主教練。

來自芬蘭的麥柏倫於球員生涯曾經效力登地聯、鴨巴甸、保頓、狼隊及喜伯年等歐洲球會，亦為芬蘭國家隊上陣超過70次，並取得18個入球。麥柏倫於2005年退役後開始轉向教練工作發展，曾先後執教蘇格蘭球會喜伯年、基爾馬諾克、登地聯以及泰國球會Ubon Umt United，亦曾經出任芬蘭國家隊主教練長達四年。

香港足球總會行政總裁溫達倫（Paul Woodland）表示：「麥柏倫擁有多年執教球會及國家隊的經驗，我很高興看到其出任香港代表隊主教練一職，祝願麥柏倫在工作方面一切順利，帶領香港隊在國際賽賽事爭取好成績。」

新任香港代表隊主教練麥柏倫表示，十分期待出任香港代表隊主教練這個新挑戰：「能夠加入香港足球總會及帶領香港代表隊出戰，本人感到非常榮幸。上任之後我會積極為未來的國際賽賽事做好準備，希望能夠幫助香港代表隊，在國際賽賽事爭取佳績。」

CV

麥柏倫上任後首場賽事，將於6月跟中華台北進行友賽

Ok

雙方簽約2年

香港足球總會周二早上公佈，芬蘭籍教練麥柏倫擊敗近百名申請者，成為港足新主帥，合約為期2年。

麥柏倫（Mixu Paatelainen）球員時代為芬蘭國家隊上陣超過70場，司職前鋒的他歷來為國家隊貢獻18球。2005年轉任教練，先後執教喜伯年、基爾馬諾克、登地聯等歐洲球隊，更出任芬蘭國家隊達4年。

麥柏倫昨晚抵港，周二早上即會見傳媒。現年52歲的他會上表示了解球迷的質疑聲音：「明白球迷或認為我對亞洲足球或香港足球了解不足，但這其實不難解決。透過加強與球會教練溝通，與球員合作，很快就可了解並建立一支具風格的球隊。」

這名港隊新帥指出，希望香港隊成為一支願意給予年輕人機會，並難以被擊敗的隊伍：「青年球員很重要，但這將需與球會合作。所以我會立即去看各隊比賽，並跟球會開會。另一方面，難以被擊敗不等於死守，希望利用球員特點建立球隊，保持控球在腳並向對手施壓。」麥柏倫表示看過港隊比賽片段，發現球員頗強壯，相信球隊有不少進步空間。

足總主席梁孔德直言從過百應徵者中挑選麥柏倫，是因為喜歡他願意與球會溝通，相信較易融入香港的足球環境。足總已跟麥柏倫簽訂2年合約，倘政府不再向足總提供資助，足總將負責主帥1年薪金。

香港隊將於9月出戰世界盃外圍賽，而12月出戰東亞盃決賽周。港隊計劃6月友戰中華台北以備戰，麥柏倫表示備戰工夫未必太足夠，但自己與球隊將全力以赴，並以精彩表現回饋球迷的熱情支持。

足總已跟麥柏倫簽訂2年合約，倘政府不再向足總提供資助，足總將負責主帥1年薪金。

係咪麥當勞d朋友

揾過打開英式足球既黎教

同gary white一樣
不過gw往績好過佢

麥拿倫d fd

佢條撚樣係日本教波教成點

次次有新教練都要約台灣去開刀

麥柏倫近年執教芬蘭, 蘇超登地聯, 泰超烏汶UMT, 麥柏倫皆因戰績差劣而被解僱

對上一個摩力克

第一場就玩咁大對我島
輸咗可以即刻落台

麥柏倫最近一次執教是去年簽署半年合約帶頜拉脫維亞征戰歐國聯, 拉脫維亞未嘗一勝

如果成績好唔洗教香港啦
講真Gary white咪又係刷數據
球迷一定想郭sir架啦 但我覺得呢個都唔太差

Thanks for the memories, but it's time to say goodbye.

咁大舊豬頭骨
膠落踩你都傻

#PaatxxxxxOUT

幾錢一個月先

對於自己近數年執教的勝率低迷，麥柏倫解釋緣於幾支球隊均屬小球會或發展中的球隊，自己不會被這些數據及評語影響：「我有很多勝利、挑戰及贏得錦標的經驗，而且我也是個力求進步的人。如果你翻查歷史，近年我執教的都是較小型的隊伍，但我非常珍惜這些機會，因為就如我今次執教香港一樣，要與大家一起令本地足球進步。」

遲d香港炒佢佢去到其他就會咁講

對於自己近數年執教的勝率低迷，麥柏倫解釋緣於幾支球隊均屬小球會或發展中的球隊，自己不會被這些數據及評語影響：「如果你翻查歷史，近年我執教的球隊如香港都是較小型的隊伍，但我非常珍惜這些機會，因為就如我今次執教XX一樣，要與大家一起令XX足球進步。」

香港咪又係發展中球隊
甚至可能係未發展球隊
咁係咪即係等收皮

足總主席梁孔德曾以「不熟悉的面孔」形容這位新港足主帥，因此外界擔心麥柏倫或未能清楚了解本地球壇，不過他並不視此為問題，「我明白當一位外籍教練上任，大家會質疑他很難適應，但我認為這不會花太多時間。這是一份全職工作，我有很多時間去跟球員及教練傾談。」他又強調港隊作為一支「小球隊」，更需要所有人一起團結向前，「要進步就必須要跟所有人合作，跟球會及教練打好關係，跟所有階層建立統一性。」

麥柏倫球員時代司職中鋒，職業生涯主要在蘇超和英格蘭球壇打滾，對於港隊未來踢法，他表示不會將歐洲一套「搬字過紙」地應用於港足身上，「最主要是打造一支難以被擊敗的球隊，這不代表只顧防守，我們有很多方法可能達到此目標。希望球員在場上有清晰的想法、知道如何保持控球及進攻。詳情我不會在此講解，但最重要是戰術會按球員去決定，踢法一定要讓球員感到舒適。」

談及帶領港隊的目標，麥柏倫指要培養球員的歸屬感，及踢出球迷難以忘懷的球賽，「無論年青準備與否，我會提拔更多小將入隊，注入更多活力。我的目標當然是想贏出比賽，在9月舉行的世界盃外圍賽盡力做到最好，令港隊可以更強地出席往後的亞洲盃，這雖然可能已是我約滿後的事，但我會確保港隊為未來做足準備。」麥柏倫又透露，港隊暫定於6月11日約戰中華台北，以備戰9月初展開的世盃外，有望成為此子上任後首場領軍的比賽。

點解唔選歐沖

可能選呢

屌你

搵波台教好過

明白球迷或認為我對亞洲足球或香港足球了解不足，但這其實不難解決。透過加強與球會教練溝通，與球員合作，很快就可了解並建立一支具風格的球隊。

原來足球主教練都有咁多申請者

有, 不過可能有d CV好差

Wenger, Conte, Blanc, Bryan Robson...

長期被依d不知明白鬼教
都不如搵迪馬提奧教一年一約仲好，big name又可以當度假咁，又高質素d

咩都假，肯用新人先好講
6月好心約多場啦

李志豪噚晚接受電話訪問時承認退隊：「教練每次選好多年輕球員跟操，但踢國際賽A級賽唔係講玩，我覺得應該選最好嘅人去踢至合理。」

有邊個新人啱用？
啱啱u22踢到食哂屎喎

你諗清楚個百幾份cv會唔會有廸馬堤奧呢d質素既教練先好講

我都唔明點解要盲追鬼佬
你話請啲無咁出名嘅日韓教練
都可以因為熟悉亞洲人踢法而期待下

請個不知名肥佬返黎 麥柏倫...
隨時仲柒過麥卡倫
寧願比返華人教
足總到底想香港足球衰到咩地步

唔記得邊個本地前球員話，有件鬼佬0係度大家冇咁多野講，因為用英文冇咁順口

有心理準備FIFA排名跌到170左近
未試過咁唔睇好一個港足教練
呢種樣喺英超面相嚟講 通常都係教到屎咁比人怒炒

摩連奴啦不如
球會差唔多咩都贏哂

球員時代cv唔差

大家都唔睇好睇黎佢個位就更穩
到時殺中和日韓做東亞盃一哥

之前希比亞黎香港,now有訪問佢點睇麥柏倫

對於港隊在他上任後的足球風格，麥柏倫則強調會讓球員作出最適合的決定︰「我生涯大部份時間都在英國，但我不認為我會將英倫式或歐洲風格的足球帶來香港，並讓球員決定採用甚麼戰術，才令他們最舒服。我們要成為難以被擊敗的一隊，這並不代表我們只會很負面及着重防守，做法其實有很多種。我們需要在運用皮球及進攻方面有一個清晰的概念，但現在不想講得太過深入。不過，可以肯定的是，在成為一支難以被擊敗的球隊後，我們就擁有機會及平台去爭取佳績，這是首要的事情。」

麥蛇：你班友落場自己搞掂

踢法要球員感到舒適
咁要搵返個香港佐真奴先得喎

冇人好得過kim sir
die for HK

真係踢左1，2場比賽先評價佢啦，踢都未踢過就屌定先有咩意思

對北韓前做逃兵

帶過林伯 十年都未夠就帶林嘉緯 同姓光榮啦

足總 : 百幾份CV，呢件最好架喇有3份1係波台手足扮

都咁啱冇交報名表

之前賀歲盃嗰個又話有興趣嘅

邊個

港聯主教練奇雲邦特在賽後記者會上大讚球員表現，認為球隊絕對值得勝出今仗。他同時再被問到對港隊主帥一位的態度時，直認自己非常有興趣執教：「我對香港的球員長短處都非常熟悉，而且在剛過去的一星期，大家都能看到我們以表現回應了一切難題，我相信自己處於一個較好的位置上。」他又透露以他了解有5至6人同時競爭港隊主帥一職。
source：體路

教拉脫維亞贏唔到波係好正常
同埋其實佢歐國聯嗰組
都係比格魯吉亞雙殺啫
其餘打安道爾同哈薩克都無輸過 四和兩負

兩場都贏唔到安道爾叫正常

個名咁長, 譯出來得3 隻字

哦

個撚個都屌定先
教港隊想搵到咩教頭啊 嫌三嫌四 踢左幾場先下定論都未遲啦

點睇奇雲邦特都好啲啦
又熟香港波 往績又好啲

聽講呢個係因為佢肯接受短約先揀

唔係依d big name,而係果d二線既教頭，又無工做俾佢做番一年半載
李城果個Pearson, 史雲斯Paul Clement
上邊依班人工港隊一定俾得起，又未恆常地有班落，教番一年半載都有機

無人叫你去搵big Sam 依d 獎金hunter

200萬港紙一年ok?

往績好既意思係咪比堅SIR雙殺?